iPhone Mail App 隨時被 Hack

外國傳媒報導，位於美國三藩市的網絡安全公司 ZecOps 發現，iPhone 以及 iPad 等裝置預載的電子郵件（Mail）應用程式存在安全漏洞。

ZecOps 在調查去年底一宗網絡攻擊時發現漏洞，這個漏洞早在 2012 年 9 月發表的 iPhone 5 iOS 6 便已存在。根據研究員觀察，漏洞首次觸發是在 2018 年 1 月的 iOS 11.2.2；在 iOS 12 中，用戶點擊惡意的電郵後，攻擊便會在顯示郵件內容之前啟動，用戶未必會察覺到異常；在 iOS 13 上，只要電子郵件（Mail）在背景執行時，用戶無需任何動作也會觸發漏洞，讓駭客有機可乘。

即使在現時的 iOS 13.4.1 中，駭客仍然可以利用這個漏洞，向目標對象發出空白電郵。iOS 用戶在完全沒有察覺異樣，也無需作出點擊電郵的動作之下，就會導致裝置無故當機並重啟，期間駭客就能成功入侵裝置竊取用戶的機密資料，例如聯絡資訊和照片等等。

ZecOps 行政總裁 Zuk Avraham 表示，駭客對 iPhone 的攻擊至少可以可以追溯到兩年前，受害者甚至毫不知情。而且，當時即使更新到 iOS 最新版，駭客仍然可以遙距盜取資料，Zuk Avraham 則懷疑有關入侵技術可能只是一系列惡意程式的其中一部份。

同時，ZecOps 也有證據顯示這漏洞已經被駭客利用了至少兩年，攻擊了 6 個不同目標，包括日本電訊公司職員、大型北美企業、以色列和沙烏地阿拉伯的科技企業、1 個德國人和 1 個歐洲記者。Apple 拒絕回應 ZecOps 的報告內容，但指出已經留意到有關漏洞，預計將會在近期釋出 iOS 13.4.5 版本更新，針對漏洞作出修補。

比人HACK左可唔可以向APPLE申訴先？

Apple好安全咖
呢啲一定係假新聞
an機都唔知俾人hack幾多啦

處理漏洞效率呢點應該都算係系統安全性考量之一
Apple 喺呢點大大領先
可以盡快為旗下眾多機種推出新版系統

食屎啦，假新聞，ios係完美無漏洞架

拉

ifan dog：我睇唔到！唔知道！fake news ！
情何以堪

好彩冇用

你睇唔睇到 Windows PC 間唔中都有類似風險
你知唔知道 Windows PC 間唔中都有類似風險
你係咪都覺得 Windows 成日出漏洞問題都係 fake news

其實大家都係五十步笑一百步

咁著重安全性應該剷咗你屋企部腦個 windows 去裝 linux
某程度上 Windows 安全問題更嚴重
不過都幾肯定大家唔會咁做
大家都係雙重標準

情何以堪？

明知 windows 成日出現安全問題
你咪一樣繼續用
講呢啲

亦明知 intel 啲 u 粒粒都有安全問題
啲人咪又係照用

大家一面踩對方用緊嘅 os 幾咁不堪嘅同時
其實自己都係一路食緊屎

真係廢
我就用開華為既

Sent from iPhone

人地死等爛等終於有機會笑下apple
你咪比人笑下囉，下下你笑人咩

咪造謠啦
就係蘋果最安全我地先做果粉

信周庭，用 pixel

當 A 出現第一百個漏洞嘅時候
某啲人：

當 B 出現第五個漏洞嘅時候
某啲人：又話好安全 $%#^#^@%

用outlook有無安全漏洞

我睇到我知道呀
所以專登唔去update嗰個月

試吓用 linux
他朝有日唔好彩出去行街搞到要畀狗搜屋都可以大大增加破解難度

試過用Chromebook裝Ubuntu玩下
幾得意

有update未？

有 13.4.5 beta